\section{Projetando $\reals^3$ em $\reals^2$}

  Na \cref{section:linear_transforms_in_r3},
  tem uma porção de desenhos de uma casinha em 3D
  que foi transformada de várias maneiras.
  Mas a verdade,
  é que os desenhos foram feitos no papel,
  que é 2D. :-)

  Projetar um desenho 3D num sistema de coordenadas 2D é muito simples.
  No desenho original,
  cada ponto tem três coordenadas:
  \begin{equation*}
    x \vector{e_1}
    +
    y \vector{e_2}
    +
    z \vector{e_3}.
  \end{equation*}
  Tudo o que precisamos fazer,
  é especificar, no plano,
  um ponto para ser a origem,
  e três vetores no plano para corresponderem a
  $\vector{e_1}$,
  $\vector{e_2}$
  e
  $\vector{e_3}$.
  Estamos basicamente desenhando, no plano, os eixos $x$, $y$ e $z$.

  \begin{example}
    Se escolhermos
    \begin{equation*}
      \vector{e_1}
      =
      (1,0)
      ,\quad
      \vector{e_2}
      =
      (0,1)
      \quad\text{e}\quad
      \vector{e_2}
      =
      (1,0.5),
    \end{equation*}
    o desenho da casinha fica como mostrado na \cref{figure:3d_house_in_2d}.

    \nftikzpic[figure:3d_house_in_2d]
      {01/03/figs/3d_house_in_2d.tikz}
  \end{example}
